打”既“字 代替“嘅” 算唔算5p字？

算
唔算

Ge

推

P llm

唔算
首先80,90,00後打中文用速成居多
而"嘅"用速成輸入法要打好多下space bar先搵到
相反"既"就易打好多
"啱"，"啲"，"嘢"...同樣道理
90％人會用"岩"，"d"，"野"...代替
但"吾系甘牙"死起"唔係咁呀"冇話易打好多
速成都係頭兩頁搵到
所以"吾系甘牙"被列為5p字

利申: 9up

唔 吾
係 系
咁 甘
呀 牙
嘅 既

比 俾 畀 被
無 冇
而家 依家 衣家
咁 噉

批鬥

咁”既“點睇都係讀gei3喎

既 嘅

撘單一問
依家 而家 e+ 邊個先岩

用電腦打九方的話出唔到嘅字

PS: 用緊九方3.0

仲有 呢家

嗰 個
咗 左
嘅 既
打呢啲字我都唔係好順眼，但係都好過吾系甘牙
利申：用蝗語拼音打字

嗰 同 個 唔同 ：
嗰個，嗰度
一個兩個

真係唔知

香港字即係嘅、咗、啲呢類都出唔到，無可避免要去左個邊

咁都話有問題果班9成9係d小學雞 比到盡20歲

以前高登打「嘅」字會變做「？」

為免呢個情況，改用「既」，慢慢形成習慣

岩既

thx ching 明白了